<resources>
    <string name="app_name">EL Event</string>

    <!-- Start menu strings  -->
    <string name="title_start">Start</string>
    <string name="title_info">Info</string>
    <string name="title_game">Spiel</string>
    <string name="title_map">Karte</string>
    <string name="title_imprint">Impressum</string>


    <!-- Start Fragment -->
    <string name="banner_title">WILLKOMMEN</string>
    <string name="banner_subtitle">Zur Neueröffnung</string>
    <string name="info_title">INFOS</string>
    <string name="info_subtitle">Zu den LIVE Acts</string>
    <string name="game_title">GEWINNSPIEL</string>
    <string name="game_subtitle">BEWEIS DEIN WISSEN</string>
    <string name="map_title">KARTE</string>
    <string name="map_subtitle_01">SCHNITZEL</string>
    <string name="map_subtitle_02">JAGD</string>
    <string name="imprint_title">IMPRESSUM &amp; DATENSCHUTZLINIEN</string>
    <string name="imprint_subtitle"></string>


    <!-- Imprint Fragment -->
    <string name="imprint_header_text_01">IMPRESSUM</string>
    <string name="imprint_header_text_02">DATENSCHUTZLINIEN</string>
    <string name="imprint_text_01">Oberstufenzentrum Druck- und Medientechnik \nCyclopstr. 1-5 \n13437 Berlin (Wittenau) \n\nTel.: (030) 41 47 92 - 0 \nFax: (030) 41 47 92 - 21 \n\nE-Mail: litfass[at]ernst-litfass-schule.de</string>
    <string name="imprint_text_02">Angaben gemäß § 5 TMG \nDie Ernst-Litfaß-Schule ist eine nicht rechtsfähige Anstalt (Schulgesetz für das Land Berlin (Schulgesetz - SchulG) §7 (1)) \n\nTräger: \n\nSenatsverwaltung für Bildung, Jugend und Familie \nBernhard-Weiß-Straße 6 \n10178 Berlin</string>
    <string name="imprint_read_more">mehr lesen...</string>
    <string name="imprint_text_03">\nSie wird durch seinen Schulleiter Herrn Mike Förster gesetzlich vertreten. \n\nDatenschutzbeauftragter: Herr Mike Förster - E-Mail: mike.foerster[at]ernst-litfass-schule.de \n\nSchul-Nr.: 12B03 \n\nInhaltlich verantwortlich gemäß § 10 Absatz 3 MDStV (Mediendienstestaatsvertrag): Senatsverwaltung für Bildung, Wissenschaft und Forschung. \n\nTrotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. \n\nDer Betreiber dieser Seiten übernimmt keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche gegen ihn, welche sich auf Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen verursacht wurden, sind grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens des Betreibers nachweislich kein vorsätzliches Verschulden vorliegt.</string>


    <!-- Info Fragment -->
    <string name="info_header">INFOS</string>
    <string name="info_live_acts_label">Live Acts</string>
    <string name="info_making_off">zum Making off</string>
    <string name="info_more">mehr...</string>


    <string name="info_item_title_01">Luxa Burgfeld</string>
    <string name="info_item_subtitle_01">Sport- und Industriekletterer sowie Tauchsportler</string>

    <string name="info_item_title_02">André Hobusch</string>
    <string name="info_item_subtitle_02">Orthopädieschuhmacher und Rollstuhlbasketballer</string>

    <string name="info_item_title_03">Wendy</string>
    <string name="info_item_subtitle_03">Buchbinderin und Chinesische Kampfkunstsportlerin</string>

    <string name="info_item_title_04">Charlotte Gundlach</string>
    <string name="info_item_subtitle_04">Mediengestalterin und Drummerin</string>

    <!-- detailed Info Fragment -->
    <string name="info_item_01_question_01">Wie bist Du zu deinen Sportarten gekommen und was macht jeweils diesen Sport aus?</string>
    <string name="info_item_01_answer_01">Zum Klettern bin ich gekommen, da mich Bergsteigen schon immer begeistert hat. Es fing an mit einem Springseil dass ich an meinem Hochbett angebunden hatte und dann kam Eines zum Anderen.\nIch bin schon an einigen Felsen geklettert, sowohl hier als auch im Ausland. Und nach einer gewissen Zeit spezialisierte ich mich und bin mittlerweile Kletterinstrukteur und habe auch als Industriekletterer meine Erfahrung gesammelt. So klettere ich nun seit 15 Jahren durch mein Leben.\nSeit meinem fünften Lebensjahr wollte ich Haitaucher werden... Naja, was kleine Kinder halt immer so wollen. Und nachdem ich die Höhen erkundet hatte, habe ich mir gedacht, dass es dann auch mal an der Zeit wäre, die Tiefen unserer Gewässer zu erkunden. Und so habe ich 2017 zunächst meinen Tauchschein gemacht und gleichzeitig begonnen, in einem Tauchladen zu arbeiten. Dadurch habe ich einiges an Erfahrung sammeln können und bin schon in deutschen Seen getaucht, aber auch in der Karibik, Mittelmeer und am Roten Meer. Mittlerweile habe ich ca. 120 Tauchgänge absolviert und insofern meine Berufsausbildung es mir erlaubt, werden noch jede Menge dazu kommen.</string>
    <string name="info_item_01_question_02">Wie war Dein Werdegang an unserer Schule?</string>
    <string name="info_item_01_answer_02">Ich habe meine Ausbildung zum Medientechnischen Assistenten 2015 an der Ernst-Litfaß-Schule  begonnen aber nach anderthalb Jahren wieder beendet. Ich finde, es ist ein spannender Beruf, doch leider nichts für mich. Ich brauche die Aktion und das hat mir in diesem Berufsfeld ein wenig gefehlt, obwohl mein Sportlehrer Volker Krause mit der Initationstour 2016 für ordentliche Action gesorgt hatte. Das ist auch der Grund warum ich, obwohl ich kein Schüler dieser Schule mehr bin, versuche jedes Jahr wieder dabei zu sein.</string>
    <string name="info_item_01_question_03">Beschreibe uns doch bitte deine zukünftige  Lebensplanung.</string>
    <string name="info_item_01_answer_03">Nach meinem Abgang von der „Else“ habe ich in einem Tauchladen und an der Kletterwand im Märkischen Viertel gearbeitet um mich über Wasser zu halten und meine sportlichen Träume zu verwirklichen.\nSeit 2019 bin ich nun bei der Bundespolizei und leider nur noch selten in Berlin. Aber es macht weiterhin Spaß Volker Krause bei seinen manchmal wahnsinnigen Ideen zu unterstützen und sie mit meiner Sachkenntnis zu verwirklichen.</string>
    <string name="info_item_01_question_04">Was wünschst Du Dir für deine alte Schule und speziell für die Sporthalle hier?</string>
    <string name="info_item_01_answer_04">Das die Ernst-Litfaß-Schule mittlerweile eine eigene Kletterwand in ihrer Sporthalle hat realisieren können, ist der Wahnsinn. Ich wünsche mir, dass dadurch möglichst viele Schüler an diesen tollen Sport herangeführt werden und ihren Kletterschein absolvieren können.</string>

    <string name="info_item_02_question_01">Wie bist du zur Musik gekommen Charlotte?</string>
    <string name="info_item_02_answer_01">Ich spiele Schlagzeug schon seit ich 10 Jahre alt bin. Zwar mit einigen Pausen, doch fasziniert mich das Instrument und ich wollte nie mit dem Spielen aufhören. Da ich in meiner Ausbildung keine Zeit mehr hatte Schlagzeug Unterricht zu geben, überlegte ich in eine Band einzutreten, um nicht mit dem Spielen aufzuhören und dabei zu bleiben. Es ist ein perfekter Ausgleich zu unserem stressigen 40 stündigen Arbeitsalltag. Zuerst war ich für ein Jahr in einer Punkrock Band, die sich dann nach einem Jahr leider aufgelöst hat. Danach wollte ich Menschen finden, die mein musikalisches Hobby teilten. Schließlich fanden wir: Sophia (Sängerin), Toni (Gitarrist) und ich auf einer Musikplattform zueinander.</string>
    <string name="info_item_02_question_02">Was macht eure Musik aus?</string>
    <string name="info_item_02_answer_02">Wir verstehen uns alle ziemlich gut und von daher macht es noch mehr Spaß Musik zu produzieren und eigene Ideen für Songs zu komponieren. Auch sehr interessant, wie ich finde, ist die Tatsache dass wir alle aus unterschiedlichen Musikgenres kommen. Von daher ist die Musik bunt gemischt. Sophia hat eine klassische Gesangsausbildung und kommt aus dem Bereich Jazz,/Soul. Toni spielte einige Zeit in einer Pop Rockband und ich komme ebenso aus dem Pop Rock/ Punk Rock Bereich. Zusammen sind wir gerade bei Indie -Pop- Rock / Alternetiv angelangt. Unsere Musik wird von unseren eigenen Ideen bereichert und bringt einen großen Teil unserer Persönlichkeit mit sich.</string>
    <string name="info_item_02_question_03">Wie war Dein Werdegang an unserer Schule und was ist Dein Lebensplan?</string>
    <string name="info_item_02_answer_03">ch absolvierte die 3 jährige duale Ausbildung als Mediengestalterin Fachrichtung Gestaltung und Technik Schwerpunkt Print. Mein Ausbildungsbetrieb ist eine kleine Agentur in Berlin, in der ich professionelle Bildbearbeitung lernte. Lebensplan? Gute Frage. Ich denke, dass äußere Faktoren meinen Werdegang mitbestimmen werden (die Krise und die technische Entwicklung, KI) werden entscheiden wo die Reise hingeht. Meine Wunschvorstellung wäre in einem kreativen Beruf weiterhin tätig zu sein. Jedoch nicht nur im Agenturleben. Gerne würde ich auch mal den Pädagogischen Bereich kennenlernen und einige Workshops entwickeln für unsere jüngeren Generationen, die alle mit vielen Medien aufwachsen werden. Zusätzlich würde ich gerne für mich in dem 3D Bereich mehr lernen wollen und weiter kommen. Ich finde es wirklich faszinierend, was wir mithilfe von der 3D Technologie erstellen können. Anhand meiner vorherigen Sätze sieht man dass ich mich nicht konkret auf eine Richtung festlegen kann. Die Zukunft beginnt mit vielen Ideen. Sind wir gespannt, was ich davon am Schluss umsetzte.</string>
    <string name="info_item_02_question_04">Was wünschst Du Deiner alten Schule/Sporthalle für die Zukunft?</string>
    <string name="info_item_02_answer_04">Zu meiner alten Sporthalle kann ich leider nichts sagen, denn ich habe in den 3 Jahren Ausbildung nicht einmal in unserer Turnhalle Sportunterricht gehabt. Wir mussten leider immer auf Turnhallen ausweichen. Ich wünsche meiner Schule ein motiviertes Lehrerteam, die ihre Schüler egal ob minder oder volljährig unterstützen und Ihnen beiseite stehen, wenn diese ihre Hilfe benötigen. Des Weiteren eine fortgeschrittene Technologie, die immer auf dem bestmöglichen Stand ist. Dass das gute Essen in der Cafeteria der Schule erhalten bleibt und das gemeinschaftliche Lerngefühl im Schulalltag Bestand findet.3 Jahre sind viel schneller rum gegangen als gedacht...Aber ja so ist das ja meistens. Nun werde ich mich voller Tatendrang in andere Projekte stürzen. </string>

    <string name="info_item_03_question_01">Wie bist Du zu deiner außergewöhnlichen Sportart gekommen?</string>
    <string name="info_item_03_answer_01">Meine Mutter wollte immer, dass meine Schwester und ich eine Kampfsportart erlernen, die aber keinen direkten Körperkontakt benötigt. So sind wir auf die chinesische Kampfkunst Wushu gekommen. Begonnen habe ich damals mit 4 Jahren und übe diesen Sport bis heute aus. Seit meinem 14. Lebensjahr bin ich auch als Trainerin tätig.</string>
    <string name="info_item_03_question_02">Was macht diesen Sport eigentlich aus?</string>
    <string name="info_item_03_answer_02">Wushu bedeutet „Kriegskunst“ und ist über 3000 Jahre alt. Es umfasst neben dem körperlichen und geistigen Aspekt auch eine volle Gesundheitslehre. Durch ein gymnastisches Programm, spezielle Konzentrations- und Atemübungen wird die Gesundheit stark gefördert. Für Wushu braucht man nicht nur Kraft, sondern auch Dehnung, Ausdauer, eine gute Körperbeherrschung sowie Durchhaltevermögen und Disziplin.</string>
    <string name="info_item_03_question_03">Wie verlief eigentlich Dein Werdegang an unserer Schule?</string>
    <string name="info_item_03_answer_03">Ich bin von 2012 bis 2020 an der Ernst-Litfaß-Schule Schülerin gewesen. Begonnen hat hier alles in der OBF, dann habe ich die Ausbildung zum Medientechnischen Assistenten absolviert. Im Anschluss daran habe ich mir einen Ausbildungsbetrieb gesucht und die duale Ausbildung zur Buchbinderin durchgeführt. Zum Schlusshabe ich dann in der BOS noch mein Abitur gemacht.</string>
    <string name="info_item_03_question_04">Wow! Ein beeindruckender Weg! Wohin soll deine Reise jetzt noch gehen?</string>
    <string name="info_item_03_answer_04">Als nächstes möchte ich auf Lehramt Medientechnik und Mathematik studieren. Und vielleicht komme ich dann ja als Lehrerin an meine alte Schule zurück!</string>

    <string name="info_item_04_question_01">Wie bist du eigentlich zum Rollstuhlbasketball gekommen?</string>
    <string name="info_item_04_answer_01">Durch meinen ehemaligen Sportlehrer Volker Krause. Der brachte mir gleich zur zweiten Sportstunde einen seiner eigenen Sportrollstühle als Leihgabe mit in den Sportunterricht. Dann habe ich mich mit Hilfe der damaligen Sozialarbeiterin erfolgreich um die Finanzierung eines eigenen Sportrollstuhls gekämpft. Volker Krause lud mich dann ein, bei ihm im Verein Pfeffersport Rollstuhlbasketball zu spielen.</string>
    <string name="info_item_04_question_02">Was ist das Besondere am Rollstuhlbasketball?</string>
    <string name="info_item_04_answer_02">Die Besonderheit im Rollstuhlbasketball ist, dass jeder mitspielen kann- ob nun gehandicapt oder eben nicht. Wir nennen die dann „Fußgänger“. Damit es fair verteilt bleibt wird jeder Spieler nach seinem Behinderungsgrad mit Punkten klassifiziert. Jedes Team darf dann nur eine gewisse Anzahl an „Punkten“ auf das Spielfeld bringen. Dadurch entsteht eine fehlerfreie Inklusion.</string>
    <string name="info_item_04_question_03">Wie war dein schulischer Werdegang an der Ernst-Litfaß-Schule?</string>
    <string name="info_item_04_answer_03">Ich habe damals erfolgreich die einjährige OBF durchlaufen mit der Überlegung im Anschluss mein Fachabitur zu absolvieren, da ich vor meinem Unfall (2011) im Handwerk war, war es mein größter Wunsch dieses wieder zu tun. </string>
    <string name="info_item_04_question_04">Wie ging es dann beruflich und sportlich für dich weiter?</string>
    <string name="info_item_04_answer_04">Ich suchte mir einen Ausbildungsplatz und seit 2018 bin ich gelernter Orthopädieschuhmacher, spiele nebenbei immer noch Rollstuhlbasketball und bin stark am überlegen, was ich noch machen möchte.</string>

    <string name="detailed_info_error_text">Der Text konnte nicht geladen werden.</string>

    <!-- making off -->
    <string name="making_off_header_title">MAKING OFF</string>
    <string name="making_off_title">Hier eine Zusammenfassung aller Sportarten.</string>
    <string name="making_off_link">https://youtu.be/8QPIIbRvTi4</string>

    <!-- Map -->
    <string name="map_item_title_01">Live Act 1</string>
    <string name="map_item_text_01">Schulhof XY\n15. Jan 2020\n561m von deinem Standort</string>
    <string name="map_item_title_02">Live Act 2</string>
    <string name="map_item_text_02">Klassenzimmer XY\n15. Jan 2020\n544m von deinem Standort</string>
    <string name="map_go_to_info_btn">siehe Live Acts</string>

    <!-- Game -->
    <string name="game_fragment_header">GEWINNSPIEL</string>
    <string name="game_description">In diesem Gewinnspiel gibt es 10 QR-Codes. Beim Scannes des Codes kommt es zu einer Frage, errate die richtige!</string>
    <string name="game_progress_text_01">DU HAST</string>
    <string name="game_progress_text_02">X</string>
    <string name="game_progress_text_03">VON 10 FRAGEN RICHTIG BEANTWORTET</string>
    <string name="game_continue_btn_text">WEITER</string>
    <string name="code_already_scanned_hint">Der Code wurde bereits gescanned.</string>

    <!-- qr code content -->
    <string name="qr_code_01">QR1</string>
    <string name="qr_code_02">QR2</string>
    <string name="qr_code_03">QR3</string>
    <string name="qr_code_04">QR4</string>
    <string name="qr_code_05">QR5</string>
    <string name="qr_code_06">QR6</string>
    <string name="qr_code_07">QR7</string>
    <string name="qr_code_08">QR8</string>
    <string name="qr_code_09">QR9</string>
    <string name="qr_code_10">QR10</string>

    <!-- Game dialog -->
    <string name="question_header">Frage:</string>
    <string name="no_answer_selected_hint">Bitte wähle eine Antwort aus!</string>


    <!-- Game Q&A -->

    <string name="game_question_01">Wie viele Weihnachtsbäume werden in Deutschland pro Jahr verkauft?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_01">
        <item>3 Million</item>
        <item>20 Million</item>
        <item>10Million</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_01">Etwa 30 Millionen</string>

    <string name="game_question_02">Wie viele Liter Bier werden in Deutschland pro Kopf jährlich getrunken?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_02">
        <item>90</item>
        <item>283</item>
        <item>12</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_02">100</string>

    <string name="game_question_03">Wie lang ist der Begattungsapparat der 15 cm langen Bananenschnecke?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_03">
        <item>90 cm</item>
        <item>21 cm</item>
        <item>44 cm</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_03">80 cm</string>

    <string name="game_question_04">Wie viele Buchstaben hat das hawaiianische Alphabet?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_04">
        <item>13</item>
        <item>22</item>
        <item>34</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_04">12</string>

    <string name="game_question_05">Wie viele Einkerbungen hat ein Golfball?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_05">
        <item>339</item>
        <item>332</item>
        <item>331</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_05">336</string>

    <string name="game_question_06">Im Laufe eines 60 Jährigen Lebens hat ein Mann durchschnittliche wie lange eine Erektion während er schläft?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_06">
        <item>2 Jahre</item>
        <item>9 Jahre</item>
        <item>3 Jahre</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_06">5 Jahre</string>

    <string name="game_question_07">Wie lang hat der 30-jährige Krieg gedauert?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_07">
        <item>29 Jahre</item>
        <item>28 Jahre</item>
        <item>31 Jahre</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_07">30 Jahre</string>

    <string name="game_question_08">Einige Monate haben 30, einige 31 Tage. Wie viele haben 28 Tage?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_08">
        <item>5 Monate</item>
        <item>3 Monate</item>
        <item>1 Monat</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_08">Alle</string>

    <string name="game_question_09">Ein Bauer hat 16 Schafe. Fast alle sterben, außer 9. Wie viele Schafe bleiben übrig?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_09">
        <item>8 Schafe</item>
        <item>2 Schafe</item>
        <item>5 Schafe</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_09">9 Schafe</string>

    <string name="game_question_10">Was antwortet in allen Sprachen? Was spricht ohne Mund? Was hört ohne Ohren?</string>
    <string-array name="wrong_answer_list_10">
        <item>der Stift</item>
        <item>der Hals</item>
        <item>die Füße</item>
    </string-array>
    <string name="right_answer_10">das Echo</string>

</resources>